**540. – Arenaria modesta** Duf. – Plante annuelle, pubescente, glanduleuse, à racine grêle ; tige de 5-15 cm, solitaire, dressée, rameuse dès la base ; feuilles inférieures subspatulées, les caulinaires lancéolées-linéaires, aiguës, planes, à 1 nervure ; fleurs en cymes dichotomes lâches formant un large corymbe velu-visqueux ; pédicelles 2-4 fois plus longs que le calice, à la fin étalés-dressés ; //sépales ovales-lancéolés, à 3 nervures peu apparentes; pétales oblongs, arrondis, égalant les sépales ; capsule ovoïde, dépassant un peu le calice, à 3 valves bidentées ; //graines tuberculeuses.
Côteaux calcaires et sables dolomitiques du Midi : Var, Bouches-du-Rhône, Hérault, Pyrénées-Orientales ; Corse. – Espagne orientale et méridionale. = Mai-juin.